清華才女鉈中毒智力如幼童 父母堅持尋找懸案真相：將真兇繩之於法

北京清華大學1994年發生離奇中毒案，當時就讀化學系女高材生朱令鉈中毒，讓她幾乎變成植物人，導致其腦神經嚴重受損，智力猶如幼童。案件疑與朱令室友有關。過去25年來，其父母照顧女兒不曾言棄，並尋找懸案真相。
綜合內地媒體報道，1994年12月起，朱令出現離奇中毒症狀，一開始是脫髮，其後數日腹痛加劇，入院檢查，惟查不出病因。翌年3月再次中毒，昏迷數日幾乎成植物人。經校方出示學生接觸化學藥品的清單，肯定朱令並無接觸過「鉈」。
事件發生後，朱令的病症被同學翻譯成英文，並發到互聯網求助，引起逾千醫生及專家回郵，三成認為朱令是鉈中毒；最終朱令經服用「普魯士藍」，她體內的鉈雖全都排出。不過，因鉈在朱令體內滯留時間太長，導致她神經系統嚴重受損，視覺及言語能力更是完全喪失，生活從此不能自理，需要年邁父母長期照顧。
警方其後介入調查，朱令在鉈中毒事件發生後，當時的五一連續假期，宿舍內發生離奇竊案，其中朱令的盥洗用具全都丟失，而且根據清華大學女生宿舍管理超嚴，相關單位研判「嫌疑人範圍是很小的，朱令身邊就有疑兇。
經連串調查，朱令的同班且孫姓室友被視為是對朱令下毒的疑犯，遭孫姓室友否認，之後移居美國，更於網上發貼自證清白，我比任何人都想將真兇繩子於法。
不過，多年前有網民在微博指出，朱令父母曾收到一封來自美國的信件，稱「如果不是朱令影響別人休息，也不會被同宿舍人集體毒殘」信件。
該宗案件已於1998年結辦，至今仍是懸案，朱令原本是位棋琴書畫兼備才女，如今生活完全不能自理，需靠年邁父母照顧，隨著父母年紀漸大，體力大不如前，其父只可負責日常飲食，朱令父母稱，
"照顧女兒雖已顯得力不從心，但會盡力堅持，期望能見到真相那一刻。"

朱令案

中毒後養到肥屍大隻

鉈飛輪

中國大把人材少一個唔少

某程度上係自己攞來,
當然我唔係話仆街室友比人毒係抵死,
但肯定係叫過佢佢唔聽,
啲室友先忍唔住落毒,
如果佢份人夠NICE就唔會發生啲咁既事

少隻賤種為禍人間

岩呀 我都叫d 香港人收下口
唔好要咩普選
你睇下 搞到差佬打人啦
又唔好平反64
搞到俾人捉上大陸屈撞車

D公安肯定知道真相，不過刻意掩埋

早幾年都有單大陸復旦大學投毒案，好轟動

呢單野咁就隔左咁多年。

個室友有錢去外國讀書九成富二代，應該係佢成謮好人地要佢幫手做功課，佢唔做咪毒鳩佢囉。

on lun 9
你憎一個人
你打佢一身咪算
就算打斷手腳都好得返
究竟有幾撚殘忍既人先可以咁樣落毒
仲要唔係毒死佢
係要佢眼盲殘廢一世
比死更難受
人地殺你全家你都唔洗咁
最多咪殺返人全家
咁樣落毒毒人一世根本癡撚線心理變態

公安：尋釁滋事！

佢係唔係中囯人佢係唔係中囯人

我冇偏担個兇手,
落毒嗰個固然係仆街,罪有應得,
而事主都唔好彩,咁啱有個變態室友,
所以影響人休息唔單只比人打一身,
仲中埋毒變殘廢

想在強國得到公義 只係一個笑話

睇內文話阻人休息，淋屎水煎幾巴都夠啦
而家將個正常人變成弱智真係好恐怖

之前有個加拿大毒殺室友既都係中國人，真係好恐怖。

如果不是朱令影響別人休息，也不會被同宿舍人集體毒殘

其實阻人休息都未證實真偽，分分鐘係佢roommate自己作出嚟20幾年嚟個個都覺得佢roommate吳維做嘅
我有見過話朱令同吳維都玩中阮，但吳維無論做咩都唔夠朱令叻，嫉妒佢就毒佢點解要毒朱令真係得佢先知

佢屋企人知道係依個原因 應該會好驚
D同事 搞到佢咁 一定依世都有陰影 抵死

孫維打錯

恐怖。清華果班讀書咁勁

要整到你咁真係話咁易

集體殺人事件

女人嫉妒心係好恐怖 由其是係大陸女人陰毒到仆街

女人+共產教育+大陸人+支那人=

唔好意思,你係...邊撚個?

本身都好大隻

早啲死咗佢好過啦
來生別當支那人

最毒婦人心
落毒個個真係痴線

寧願佢長命百歲百病纏身都唔想佢死
真係憎成點先會咁癲

中毒案例
1960年11月，喀麥隆獨立領導人費利克斯·羅蘭·穆米埃被法國特工用鉈暗殺。

1995年清華女生朱令鉈中毒事件，至今仍未破案。

1997年北京大學化學系學生王小龍因瑣事怨恨好友江某，兩次向其投放鉈。給江某投毒之前，王小龍為試驗毒性，在室友陸某的水杯里也投入了鉈。陸某、江某入院後，王畏罪自首。經301醫院和中日友好醫院救治，二人脫離危險。[1]

2006年11月，前KGB成員、俄羅斯總統普京反對者亞歷山大·利特維年科在英國被人下毒[2]。初期有人懷疑他鉈中毒，之後這種可能被排除，並被證實為釙中毒。

2007年6月，中國礦業大學3名學生在學校食堂就餐後出現胃疼、雙下肢劇疼難忍、不能站立行走等症狀，被診斷為重金屬鉈中毒。經調查後發現是被人報復投毒，服用了非法途徑得到的鉈水[3]。

2012年4月，在安慶一公司上班的潘某突然發病，隨後出現脫髮、無法行走的症狀。當年8 月，潘某的病情又一次加重，出現高燒不退直至昏迷，後經安徽醫科大學第一附屬醫院確診為鉈中毒。[4]

2014年6月，台灣新北市新店區慈濟醫院爆發鉈中毒事件，6月起2名醫生1名護理人員陸續發生罕見的鉈中毒，警方懷疑有人投放鉈毒，曾到王姓護理師住處及醫院搜查無果，不排除下毒用的鉈是從外地以網購方式取得。[5][6]

支那人特別惡毒

睇左wikipedia, 間醫院好有問題，死都唔信係鉈中毒，如果早啲用啱藥未必會搞到咁

咁就要落毒？

佳寶個經理某程度都係自己攞嚟
當然我唔係話個經理比人斬係抵死
但肯定係叫過個犯唔好偷野佢唔聽
個犯先忍唔住想斬死佢
如果佢份人夠NICE就唔會俾人斬

所以佳寶經理先係罪魁禍首

連登狗又憐憫中國人

根本連登狗同中國人就係一家親

貝志城

某程度上你條撚樣咁撚樣衰，出街俾人打都係自己攞來
當然唔係話你條垃圾比人打係抵死
但肯定係叫過你條撚樣整容唔聽
啲人先忍唔住打撚死你條柒頭
如過你份人夠NICE就唔會俾人打柒

屌你老母啦
有咩咁大仇口要毒死人地/搞到人地終生殘廢
你又唔係當時人 你又知個女仔做左啲好仆街嘅野?
我勸你唔好做錯野啦 遲早你會被人落毒

我就覺得冰封三尺，非一日之寒
佢應該唔止三四次噪到人啦
如果唔係都冇理由啲宿友要投毒

個犯偷得嘢
梗係有原因
此上沒有無緣無故的恨

講緊單野呀唔係講緊中港關係呀懵撚
講中港關係你又咪屌關sir言行出位抵死
咁你係唔係和理非非嘅港豬呀

幾嘈都無理由落毒

同意
所以我冇試過出街比人打

讀書咁叻做乜 威脅到我上等人攞全校獎學金
係你隻杯 茶毒水先

中國好室友

起底啦屌你老母，1999

一係想扑你 唔俾我扑 就要摧毀

唔好得罪chem major

細路仔病毒

屌你老母第一句已經話關sir讀poly玩過火抵死
啫係讀得poly就唔好搞任何民主運動做鵪鶉
你思覺失調定忽然弱智唔撚記得自己講過乜野
屌你老母港豬到呢 今天我

呢樣真
大陸女人真係好陰險又心腸惡毒

好慘

屌你老母5毛

你老母比狗屌

你老豆比南亞殺

你死全家

死全家

佢room mate最撚可疑
應該移民走佬

你以為中國人既標準係常人可以理解既?

「淋屎水煎幾巴」個roommate咪比人拉?
依家無證據唔好？

阻人休息調房咪得，肯定有內情。

physics 同BIO 都唔得

第一張想TK人點知自己死
第二張擺明想刷首抽啦

笑撚死，大大隻紅色字出黎柒
講唔過人就無差別攻擊
依家控制唔到自己EQ嘅弱智仔都可以讀poly㗎咩
定係poly過於低質所以弱智仔都收

可憐支那人, 等於自殺

寫過一句話：「邪惡了解善良，但善良毫不了解邪惡。
Evil knows of the good, but good does not know of evil.
- 卡夫卡

好撚仆街個兇手

第2張係另一個仔推佢出去喎

第二張都係tk 你睇清楚啲

麥令避過一劫

屌，好似係，咁撚陰濕

睇啲文見到係爭古箏出演機會朱令仲有玩中阮所以搞亂咗，朱令應該勁過佢，睇返朱令攞過獎
但朱令個家姐喺朱令中毒之前墜崖死咗
可能成家得罪人兩姐妹先出事

想知第二張圖後續

想睇更多呢啲仆街支那gif

唔好blame the victim
呢個世界就係好人都會遭害
而唔係只有「抵死」嘅人先會發生啲咁嘅事

世界就係咁冷酷無情

世上沒有無緣無故愛,
也沒有無緣無故的恨

如果一個人係被身邊既人集體憎恨,
事出必然有因

以為佢個名叫"朱令鉈"

睇得大陸宮廷劇多 呂后咪又係咁樣整人彘 不過班打靶仔女比呂后先進好多 人地都要搵人整一大堆野 佢落鉈毒就搞掂

想知個細路點姐，你睇下佢推完人之後極度冷靜。

也不會被同宿舍人集體毒殘

dklm知識分子玩集體毒殘 個國家冇得救

屌你老母

就算係佢個人討厭 (注意喺呢個case係嫌疑人嘅片面之詞)
都唔代表受害人「抵」被人毒害

請你唔好將加害者嘅錯，講成係被害者「自己攞來」

「如果有一個綁匪，勒索要贖金，不然就撕票。那你給了贖金，然後撕票，他們會說你蠢，賠了夫人又折兵；你不給贖金，然後撕票，他們就會怪你為何不給贖金。

為何錯的不是綁匪？這就是「怪責受害者」的精妙之處。」

恨唔會無理由?講得出黎句野既人真係天真得可愛
世上有樣野叫做反社會人格, 你對佢好佢反而會憎死你。
再唔係, 妒忌你聽過未?
成語空穴來風聽過未?

好撚惡毒

你咁樣講野, 同出現強奸案之後話"受害人著得少/夜晚出街, 抵死啦"個啲死仆街有咩分別

有無人可以解釋下個中毒原理？

我好肯定我d 室友仆街過佢一千倍
唔通我又走去落毒咩
咁都可以話自己攞黎幾痴線先講得出

blame the victim你最叻

係人都知係佢roommate孫維做
條友仲移民又改名
但佢孫家有官背景，仲要話有當時江派嘅罪證，所以由上壓落黎停左件事

其實美國佬都好鬼啦，咁都比條女移到民

2006年初，隨著社會輿論的加劇，此案昔日惟一的犯罪嫌疑人孫維（孫釋顏的原名）更名為孫釋顏，將原本1973年8月10日的出生日期更改為1973年10月12日。並用中學時期拍攝的身份照片辦理了新的身份證件。

之後，網友找出的資料2002年至2003年孫釋顏在諾基亞工作。 孫釋顏嫁給一個美國人後，已出國，已經拿到綠卡。

孫越崎（孫釋顏爺爺）——曾任中國國民黨革命委員會副主席，參加過辛亥革命。是中國工礦泰斗、中國能源工業創辦人和奠基人之一，在國內具有很高的聲望。被網友認為是孫維躲過偵查的主要原因。

我從來都冇話過毒人嗰個係啱，
落毒固然仆街，係唔啱，
只係你嘅仆街室友好彩遇到你咪冇事囉，
遇到啲會下毒手嘅，咁都係佢唔好彩，
一隻手拍唔響，
係種種因素加起來先會導致悲劇發生

連登仔on9 嫁，唔洗太認真睇個d 中二病小朋友

佢地完全法家思想
例如有A殺左B，原來B 曾經講過一句屌你老母
之後連登仔就覺得：抵撚死啦，屌人老母，唔洗代價
佢地完全對等唔到事件既嚴重性
可能第時佢地生左個仔女，教訓左個仔女一餐 之後就比人毒撚死左
因為咩人會教出咩仔女

巴打你都係小心啲
唔好畀人起到底，唔係你一定有報應
你望下你幾多負評，某程度呢啲係你自己攞嚟
當然我唔係話你畀人落毒係抵死
但肯定好多人話過你唔聽
啲仇人先忍唔住想整到你終身殘廢
如果你冇得罪人就唔會發生啲咁既事
可憐人必有其可恨之處，巴打收咁多負評得罪咁多人
如果巴打他日終身殘廢都係死有餘辜

多謝關心

不過殘廢咗無運動會肥好平常
先唔理係邊度人啦，班友又真係好狠毒
佢依家不似人形咁

Ironman?

Detail?

佢咁落毒法
想做低佢多啲

單野明顯係官富二代做架啦
想係極權國家尋求正義係咪搞錯啲乜

要check埋 鉈要幾多錢先買到
可能好貴 咁就更加證明係有錢女所為

你原來係果人黎
唔怪得咁撚仆街啦

邊個追究拉邊個！搞事呀嗱

thallous sulfate

支那網上1 kg 賣4千幾蚊人仔

無色無味,殺人滅口,居家旅行必備良藥

公安:你搵到哂d證據你黎報案啦

個陣佢其實有機會好得返
因為有國際醫療團隊聯合會診
但係大陸d醫生唔撚識英文
人地要咩文件病曆參詳 大陸都拖字決
最後條team心灰意冷 離開中國
到大陸搵到佢中咩毒 已經為時已晚

好似有幾篇回憶錄定新聞訪問過d醫生
好撚精彩

link?

係中國人眼中唔係鬥叻鬥勁
係要阻止人地成材發達

大陸呢啲案，洗乜查25年
唔洗問阿貴都知當年啲Frd底同學啦

姓朱嘅令到D鉈中毒?
朱令鉈小姐中毒？
朱令小姐鉈中毒？

話唔定係佢自己想害人, 點知自己唔識處理中咗招

呢單野 當年係天涯追左好耐
個嫌疑犯孫維係紅底 但係當年幫朱令出頭追查既大學同學 直頭係開國功臣後代 大把關係可以用
所以覺得係所有室友都有份 姓孫果個先走得甩

中國版東方快車

中國人logic : 「如果不是朱令影響別人休息，也不會被同宿舍人集體毒殘」

睇過
嚴重覺得係佢個室友

1994年嘅四千蚊

所以話支那係民智未開嘅垃圾國家
唔係話係地學識唔夠
而係無論支那人讀幾多書
都無辦法明白作為人最基本嘅是非善惡係乜
蝗真係悲哀，註定連作為一個人嘅機會都唔會有

DNA問題
大陸唔識玩權鬥既失敗者全部移曬民
香港 台灣 新加坡人全部移民基因日日講移民
大陸人全部權鬥高手
宮廷唔見血
10有八九都係落毒
佢地基因就係以前宮廷鬥爭啲精英

睇小烏頻道講 個兇手係佢室友妒忌佢落毒
但條女後台好硬 差佬知都捉唔到